---
title: ПОСТРОИМ КОММУНИСТИЧЕСКУЮ ПАРТИЮ!
date: 2021-05-22
lastmod: 2022-08-10
url: теория/1546
toc: defined
---
Настало время изложить наше виденье следующего этапа строительства
коммунистической партии. Но стоит уточнить: то, что будет написано в
этом тексте, является исключительно пространным полётом мысли, никак не
относящимся к реальной жизни. Первый этап строительства компартии,
описанный в первой части этого текста, уже осуществлён, но исключительно
в наших фантазиях, никак не соприкасающихся с действительностью. Мы ни к
чему не призываем, ничего сами не предпринимаем, а только философствуем
на диване, что и советуем всем нашим читателям. Если же вам кажется, что
мы написали это только для того, чтобы обеспечить себе юридическую
подушку безопасности, то вы правы -- вам именно кажется\...

# ПОСТРОИМ КОММУНИСТИЧЕСКУЮ ПАРТИЮ!

Первым этапом строительства коммунистической партии всегда является
постановка работы газеты, в нынешних реалиях -- интернет-издания.
Подробно о целях создания теоретического журнала мы писали в более
ранней работе на эту тему \[1\].

Смотря на пройдённый путь, не являющийся даже и четвертью того, что ещё
предстоит, необходимо его проанализировать и вынести для себя выводы из
правильных и ошибочных действий.

Интернет для многих левых на данный момент кажется «островом» свободы,
где они способны выражать свои мысли без притеснений, могут поставить
информационную работу, и что достаточно ограничиться только ей, штампуя
бульварное «чтиво» для домохозяек на исторические темы в духе «Сталин
или Троцкий?».

Весь интернет контролируется в данный момент буржуазией, которая имеет в
своих руках несопоставимые с интернет-изданием ресурсы. Поскольку рупоры
буржуазной пропаганды доминируют в своей среде, то было бы глупо
ограничиваться исключительно рамками интернета, ибо эта битва, если её
продолжать только в данном виде, заранее проиграна. Целью
интернет-издания является соединение пока малочисленных коммунистов в
работающую структуру, её кристаллизация, подготовка теоретической основы
для практики.

Вторым выводом из практики ведения интернет-издания является то, что
даже малочисленная относительно остального интернета и остальных
структур группа коммунистов-энтузиастов способна поставить работу
издания, опираясь исключительно на свои силы и обладая ничтожными
финансовыми возможностями, уделяя ключевую роль проработке теоретической
базы, адекватной современным реалиям. До сих пор среди самозваных
«коммунистов» бытует мнение о «кружках», которые магическим образом
создадут партию, когда их наберётся достаточное количество. На первом
этапе было необходимо не столько количество, сколько качество кадров. В
данном вопросе за качеством следует количество, а не наоборот.

Третий вывод -- это необходимость отмежевания от понятия «левый» и
«левой среды» вообще, буржуазные течения коммунистам не интересны.
Необходимо полностью отстраниться от очередного разбора вопроса «Сталин
или Троцкий?», от каких-либо банальных исторических тем, уже разобранных
достойными историками и т. д. В это болото проще не лезть -- оно
засасывает. Необходимо сконцентрироваться на теоретическом и внутреннем
строительстве, создании небывалого. И как только становится возможным --
выходить к массам.

Это лишь малая часть опыта, полученного в ходе первого этапа, но
перейдём к более злободневной теме -- к объявлению второго этапа
строительства коммунистической партии!

## ПОСТУЛАТЫ СТРУКТУРЫ

Стоит определить принципы, согласно которым должна проводиться работа
структуры, необходимо определить их строго, чтобы не давать никакой
возможности потенциальным провокаторам её разложить:

1\. Всеобщее согласие с первостепенными тезисами:

а) Непримиримое противоречие между трудом и капиталом;

б) Империализм порождает войну;

в) К социализму нельзя прийти мирным путем;

г) Незыблемость и неотчуждаемость права наций на самоопределение;

д) Необходимость диктатуры пролетариата при социализме;

е) Всё в классовом обществе классово;

ё) Необходимость Культурной революции как периодического гигиенического
мероприятия.

2\. По второстепенным и третьестепенным вопросам допускаются и
необходимы компромиссы -- не стоит ударяться в утопию и строить некую
«монолитную по всем вопросам» партию. Отрицание наличия двух линий в
партии \[2\] есть ревизионизм.

3\. Критика и самокритика всех позиций до единой;

4\. Стремление к максимальному качеству кадров, в том числе их подбор и
воспитание;

5\. Любая работа с населением должна быть поставлена согласно принципу
линии масс \[2\];

6\. Постановка работы согласно принципу ответственности руководителей за
подопечных -- концепция чхонсанри в чучхе \[3\];

7\. Соблюдение информационной гигиены в структуре, в том числе принцип
необходимой информации;

8\. Минимум бюрократизма, максимум практики;

9\. Принцип беспрекословного исполнения решений при общей вовлечённости
в принятие решений.

Качество структуры заключается в качестве каждого отдельного её
элемента. Поэтому сейчас на первый план выходят качества
дисциплинированности и организованности, которые будут требоваться от
товарищей. Ошибки и недочёты, которые могли прощаться на первом этапе в
силу их малой значимости для общей работы, сейчас должны искореняться в
разы сильнее, чем прежде. В дальнейшем в товарищах должны воспитываться
эти качества, без которых никакая серьёзная работа невозможна.

## РОЛЬ РУПОРА БОРЬБЫ НА НОВОМ ЭТАПЕ

Когда роль организации практической работы перешла к структуре, за
интернет-изданием остались все остальные задачи, которые кратко можно
охарактеризовать следующим образом:

1\. Продолжение проработки теоретического основания для практической
работы;

2\. Распространение идей в интернет-пространстве и в печатной форме;

3\. Организация политической подготовки кадров;

4\. Контакт с другими структурами и интернет-изданиями;

5\. Освещение в интернете уличной, забастовочной и иной деятельности
структуры и ее сторонников.

Это не все задачи, находящиеся в ведомстве интернет-издания. В ходе
проведения второго этапа они могут меняться, однако уже сейчас нужно
проводить такую разграничительную линию, которая дальше станет только
чётче.

## КАК СТРОИТЬ ПАРТИЮ ДАЛЬШЕ

В рамках интернет-издания теперь слишком тесно, поскольку фундамент уже
заложен. Количество людей становится достаточным для работы на улице.

Для приведения в жизнь новой практики нужна и новая структура, ведущая
свою деятельность параллельно интернет-изданию, теоретически опираясь на
него. Уже в рамках этой новой структуры будет возможно проведение новых
форм работы.

Именно на улице развернётся основной фронт борьбы на текущем этапе
\[4\]. Коммунистам нужно показать, насколько общественные институты,
находящиеся под главенством буржуазии, слабы и ничтожны.

Задачи данного этапа:

1\. организация регулярных очных и заочных политучёб;

2\. постановка на поток размещения наружной агитации;

3\. проработка вопросов безопасности;

4\. проработка вариантов работы с народными массами и выход на рабочие
коллективы, установление связи с сельской местностью;

5\. организация спортивных мероприятий, которые способствуют укреплению
и слаженности коллектива;

6\. установление тотальной культурной контргегемонии;

7\. создание газеты;

8\. постановка работы учебно-штурмовых групп.

Каждую из задач мы рассмотрим ниже отдельно.

### УМОМ И МЕЧОМ!

Мировоззрение за последние 100 лет повернулось на 90 градусов, под
прямым углом к тому, что было видно раньше. Оно встало поперёк уровней
организации материи и события, происходящие в одном уровне, не могут
рассматриваться вдоль него, в его рамках. Нужно выстраивать новую теорию
всего, в том числе физики и биологии -- физика у нас основана на том,
что постоянный магнит и все остальные естественные генераторы силовых
полей не потребляют никакой энергии, а биология -- на том, что организмы
усложняются под действием случайности и воздействия среды, то есть двух
заведомо упрощающих процессов. Нужна принципиально новая --
последовательная в своих выводах -- наука, что неизбежно исторически
связано с интересами пролетариата. В этой работе могут и должны
участвовать все.

Политучёбы должны быть направлены как раз на проработку и систематизацию
принципиально новой теоретической базы и оттачивание навыков владения
ею. Помимо этого, на очных политучёбах должна складываться и
прорабатываться культура диалога, полемики, публичного выступления и
общения с аудиторией, а также критики и самокритики. Подробнее о том,
как мы видим проведение политучёб, написано нами в первой части этого
материала \[1\].

### ВСЕ НА УЛИЦУ!

Мы не должны тешить себя иллюзиями, что на таких площадках как
«ВКонтакте», «YouTube», «Телеграм» и др. сможем обрести массовый охват
по причинам, уже указанным ранее: подконтрольность интернета буржуазии,
а также отсутствие значительных финансовых возможностей. Поэтому
коммунистам следует искать принципиально новые способы работы в текущих
обстоятельствах.

Уличные агитрейды станут местом для оттачивания своих способностей,
начнут формировать в товарищах дисциплину, организованность и чувство
локтя -- качества, которыми чуть ли не брезгует современная политическая
обывательщина. Помимо оттачивания навыков существующих кадров, уличные
агитрейды позволят нарастить кадровую массу по всем регионам необъятной
страны, такие действия позволят выстроить прочную структуру на основе
триангуляции -- свойства, которым обладают любые жизнеспособные
организмы.

Глаза проходящих мимо людей после изматывающей работы жадно вцепятся в
листовки, граффити, выбивающиеся из общей мутной среды. В первый раз они
их и не заметят, либо заметят, но не воспримут, но затем они
заинтересуются их содержанием, а в дальнейшем загорятся им.

Эти листовки сорвут, граффити закрасят, но чётко организованная
структура покажет всем постоянство своих намерений: сорвут одну листовку
-- на их месте появятся три, закрасят одно граффити -- в самых видных
частях города появятся новые, ещё краше и ещё содержательней.

В большинстве городов России коммунальные службы настолько прогнили, что
даже не справляются с задачей своевременной уборки снега, и потому
структура должна пользоваться таким подарком судьбы.

Таким образом на улице сформируется такая ситуация, при которой
коммунисты заведомо выиграют, если будут действовать сплочённо --
буржуазии будет просто нечего противопоставить. У них нет низовой
организации на уличном уровне, они не находят поддержки в широких
народных массах, они даже не смогут дать отпор своим аппаратом насилия,
поскольку и его они пролетаризировали донельзя, а бороться с хаотичными
агитрейдами, которые регулярно будут проходить в самых разных и
непредсказуемых местах, будет практически нереально, что значительно
упрощает для коммунистов ведение работы с массами.

Коммунисты должны беспощадно уничтожать на улице дезорганизующую
агитацию противника: рекламу нарко-магазинов и нарко-площадок,
нацистскую пропаганду, рекламу публичных домов и рабочих домов, в
которые люди попадают в рабство за копейки. На улице должны остаться
только мы и вольные уличные художники, со средой которых мы обязаны
вступать в тесное сотрудничество, направленное на уничтожение
информационной гегемонии врагов прекрасного, параллельно рекрутируя
наиболее сознательные и деятельные кадры из среды уличной культуры.

Мы должны установить «информационную гегемонию» на каждом столбе,
подрывающую разжигание ненависти к представителям таких социальных групп
как гастарбайтеры и милиционеры. Необходим выход на контакт с этими
социальными группами и разъяснение им, что наши действия обслуживают их
как личные, так и коллективные интересы. Таким образом, эти социальные
группы будут всячески помогать деятельности структуры, давая ей
возможность действовать так, как гласит зов их разума и совести.

Вывешивание пропагандистских баннеров в людных местах, информационное
доминирование на стенах, листовки на каждом углу, стикеры на любом
видном месте, вкладыши в почтовые ящики и книги в книжных магазинах и
библиотеках -- вот одни из наших методов борьбы за души и умы достойных
людей.

Благодаря поставленным на поток агитрейдам на улице сформируется среда,
которую буржуазия уже уничтожить не сможет, сформируется
коммунистическая информационная контргегемония. Структура получит
бесценный опыт, закалённых соратников, и тогда параллельно запустится
ещё одна задача -- выход на рабочие коллективы и молодёжные субкультуры.

### НЕ ТОЛЬКО МЕЧ, НО И ЩИТ!

Перейдём к вопросу об информационной защите структуры, ибо ей многими
левыми уделяется слишком мало внимания, и сегодняшним коммунистам
следует научиться на их ошибках.

В порядке вещей сегодня афишировать свою личность, здесь дело доходит
чуть ли не до раскрытия информации о своём месте жительства. «Кого нам
бояться, если о нас будут знать все?» -- такой аргумент приводится в
защиту этой позиции.

И бояться -- в смысле «готовиться к бою» -- есть кого: силу набирает не
только буржуазный аппарат насилия, но и противопоставляющая себя
господствующей буржуазии её же часть -- фашиствующие элементы. Они не
разводят споры по этому поводу, они просто и обыденно крошат головы.
Левые, впрочем, занимались бы тем же, но у них не хватает сил и энергии
на это, поэтому они «мирно» и бесцеремонно отравляют души.

Структура вообще не должна афишировать свою принадлежность к каким-либо
действиям, раскрывать своих участников. Это пустое бахвальство на деле
является провокаторством, которое не сулит ничего другого, кроме потери
кадров, ресурсов и времени.

Самая оптимальная организация структуры -- подразделение её на уровни:

1\. Центр;

2\. Местная группа коммунистов;

3\. «Беспартийный большевик»,

каждый из которых не знает о другом ничего или совсем мало. «Принцип
необходимой информации» должен укорениться в структуре -- человек должен
знать только то, что необходимо ему для непосредственной работы, иначе
он ставит под угрозу не только своих товарищей, но и самого себя -- он
становится лакомым кусочком для тех, кому эта структура неугодна \[5\].

Здесь ещё раз остановимся на источнике коммунистических идей -- он не
находится где-либо во вне, а только внутри людей. Это зоологическая
сущность человека -- человечность. Мало ли кто что в такой скрытой даже
от её членов структуре нарешает -- качество решений всегда
контролируется внутренним ощущением, которое и есть коммунизм.

### ВЫЙТИ К МАССАМ!

Структура заведомо отделяется от народных масс, чтобы сформировать их
теоретическое освобождение. Теперь через практику структура должна
обратно воссоединиться с народом как его авангард, передовой отряд.

Но поражение неминуемо, если структура будет оторвана от народа. Без её
соединения с народом он не сможет продвигать свои собственные идеи в
неструктурированном виде (на чём коммунистическая партия вообще
основывается), поэтому ставится под вопрос существование
коммунистической структуры как таковой.

Структура должна найти и должна быть способна осуществить всевозможные
формы соединения с трудящимися. Одними из таких всевозможных форм
являются:

1\. приобретение сторонников структуры в среде рабочих для привнесения
через них коммунистических идей;

2\. организация совместной практической работы с рабочими коллективами;

3\. объединение рабочих коллективов и структуры в единый работающий
организм.

Для сегодняшнего исторического момента структуре под силу выполнить
первые два условия, тогда как третье станет условием завершения второго
этапа строительства коммунистической партии, когда о ней действительно
можно будет говорить как о партии. С того момента структура получит под
ногами землю, то, на чём она сможет основывать свою дальнейшую
деятельность -- уже в рамках партии.

Каждая листовка и стикер в твоём кармане -- это патрон в обойме оружия,
лежащего в руках диктатуры пролетариата. Каждое граффити, каждый
оставленный на стене тэг -- узел верёвки на шее тех, кто стоит на спинах
простых людей. Каждый разговор с таксистом, дворником, курьером,
студентом -- плечо соратника рядом с тобой. Не позволяй ржаветь оружию
классовой борьбы. Используй его, продолжай и расширяй агитацию --
преврати её в оружие массового идеологического освобождения!

### ВОЗРОДИМ ЗАВОДСКИЕ ГУДКИ!

Основной опорой структуры станет связь с рабочими коллективами, но этот
тезис так неправильно понят, что является чуть ли не самой большой
занозой в становлении партии.

Сегодняшние левые, на деле являющиеся противниками диктатуры
пролетариата, полностью поглощены делами, которые не находятся в их
воле. Речь идёт о первой ступени сознательности рабочих, об осознании,
или хотя бы об ощущении необходимости борьбы за свои экономические
права. Эта идея не привносится извне, она зарождается внутри рабочих
коллективов \[6\]. Потому было бы безрезультатным действием пытаться
как-то взаимодействовать с ними, ведь это простая потеря времени,
которого у коммунистов очень мало.

Второй ошибкой является выход на рабочие коллективы ни с чем -- левым
совсем нечего предложить рабочим, кроме как «освещение их борьбы».
Ошибкой является не само освещение, которым коммунисты должны
заниматься, но то, что освещение производится в захваченной буржуазией
среде в отрыве от указанной выше работы на улицах, и ему уделяется
ключевое внимание. Эта информация найдёт отклик и призовёт к борьбе
другие коллективы рабочих, только если население будет обработано
планомерной, многолетней коммунистической агитацией, которая лезет в
глаза из каждого угла, и конкурирует, таким образом, с ядовитым шлаком,
льющимся с экранов телевизоров и с самых популярных каналов всех
видеохостингов.

Структура должна пройти некоторые ступени развития, в ходе которых
появятся опытные коммунисты. Уже они смогут внедриться в трудовые
коллективы с первой ступенью сознательности, будут способны взращивать в
них коммунистические идеи, либо через наружную агитацию на коммунистов
будут выходить наиболее сознательные рабочие, которые и будут способны
привносить в свой трудовой коллектив вторую ступень сознательности,
когда для этого созреют объективные условия.

Первая ступень заключается в осознании борьбы за свои экономические
права, и, повторимся, вырабатывается она исключительно самими рабочими,
изменить этого мы не в состоянии. Вторая же ступень заключается в
донесении до рабочих, обладающих первой ступенью сознательности, мысли о
необходимости их политической диктатуры, именно в этом заключается
задача коммуниста.

Итак, план выхода на рабочие коллективы таков: заполучив контроль над
улицей, коммунисты любыми доступными средствами выясняют наиболее
горячие места в городе, где рабочим пригодится помощь структуры и
информационное освещение их проблемы, в том числе информационное
освещение через листовки и уличное искусство \[7\]. Далее коммунисты
усиливают свою деятельность на этой территории: расклеивают листовки,
рисуют граффити, наиболее подходящие по содержанию сложившейся ситуации,
затем осуществляется непосредственно внедрение, либо же к структуре
примыкают наиболее сознательные пролетарии, и необходимость во внедрении
отпадает. Используя принцип линии масс, сначала нужно проникнуться тем,
что наиболее их волнует, а уже затем, «переварив» эти идеи, выдать
рабочим в виде полноценной и структурированной теории, которая затем
перейдёт в полноценную и структурированную практику.

Передовые рабочие, уже понимающие необходимость борьбы за свои права, в
настоящий момент не находят понимания в своих коллективах и находятся в
том же положении, что и активисты -- как оно описано выше. Задача
структуры притягивать их, давать среду для дальнейшего развития до того
момента, пока их усилия не будут востребованы непосредственно в их
коллективах \[8\].

### ПОЖИНАТЬ ЯРОСТЬ И СЕЯТЬ ИДЕИ!

Как только структура укрепится и обрастёт сетью организованных групп
соратников по городам, необходимо начинать агитационную работу в
сельской местности и моногородах, выделяя для этого часть кадров из
городского центра. Необходимо продвигать и способствовать идее
формирования независимых сельских советов \[9\], создавать там
территориальные сетки ячеек триангуляции, опорные пункты, которые смогут
стать убежищами коммунистов в случае фашистского военного переворота на
территории России. После идеологического окружения деревни из города,
деревня начнёт окружать города\...

### СПОРТ ВСЕМУ ГОЛОВА!

Одним из способов развития ключевых личностных качеств является
соединение умственной и физической деятельности. Организуя спортивные
мероприятия, товарищи будут учиться слаженности, а также таким способом
привлекать новые кадры к работе. Помимо этого, отличным решением будет
совмещение спортивных мероприятий и политучёб.

### СОЗДАТЬ НОВУЮ КУЛЬТУРУ!

Необходимо начать проводить публичные мероприятия
культурно-эстетического характера -- поэтические вечера, концерты,
походы, лекции на открытом воздухе и т.д., что также будет
способствовать формированию коммунистической культурной контргегемонии.
Данные мероприятия позволят отточить взаимодействие структуры в большом
скоплении людей, распространять агитацию среди пришедших на мероприятие,
тренироваться в обеспечении безопасности. Также на такого рода встречах
следует организовывать систему пожертвований и продажу печатной
продукции, что позволит привлекать финансовые ресурсы и прогрессивно
настроенную интеллигенцию в наши ряды.

### ВОЗРОДИМ КУЛЬТУРУ ДАЦЗЫБАО!

Необходимо создать печатную газету на базе интернет-издания, которая в
кратких и красочных формах будет доносить наши идеи. Она должна быть
выполнена в агрессивно контркультурной и необычной форме, снабжена
привлекающими внимание иллюстрациями, контактами для связи и
присоединения, должна быть снабжена ссылками на главные теоретические
тексты, размещённые в сети. Газету следует распространять на
мероприятиях культурной контргегемонии, в андеграундных книжных
магазинах, ярмарках самиздата и при агитации людей, если тому
способствует конкретная ситуация. Как рекламный мусор у проходных или
станций метро газета распространяться не должна.

### ДОРОГУ НОВЫМ ХУНВЕЙБИНАМ!

Политически коммунизм обслуживает распространение желаний людей на
внешний мир (см. ниже). Капитализм противостоит этому, как всегда
направляя реализацию желаний людей против них же.

«Фашизм -- это открытая террористическая диктатура наиболее реакционных,
наиболее шовинистических, наиболее империалистических элементов
финансового капитала...» \[10\]. С тех пор финансовый капитал сильно
укрупнился. В основе его сегодняшней, не очень-то и скрытой,
террористической диктатуры находится смещение террора со взрослых на
детей и перемещение основной его тяжести из тюрем и концлагерей в школы.
«Хорошо успевающие» ученики уже не способны отдавать себе отчёта в своих
действиях и вербуются капиталом в надзирательный аппарат. Они не
способны понять даже того, что если они достигли индивидуального
«успеха», то их откармливают на убой. Дети же, сохраняющие адекватность
мышления, целенаправленно маргинализируются, поскольку не могут
«усвоить» несуразицу, эклектичность и подлость внедряемой в их сознание
школьной программы.

Всё, что делает буржуазия, -- мультифункционально, иначе она не могла бы
удерживать своё господство. Моральные, умственные и физические
страдания, доставляемые школьным обучением, заставляют искать способ их
облегчения, то есть неизбежно приводят к алкоголизации и наркотизации
молодёжи с самого раннего возраста. Это позволяет буржуазии окончательно
маргинализировать её наиболее адекватную часть при самофинансировании
этого процесса через рынок наркотиков. Но первичной основой как
наркотизации, так и вообще детско-подросткового криминала являются
естественные стремления детей к взаимодействию, самостоятельности и
риску. Буржуазия улавливает эти здоровые начала развивающихся личностей
и канализирует их реализацию в своих, вышеописанных, целях.

Задача коммунистов в этой ситуации чрезвычайно облегчается усилиями
противника рода человеческого и, фактически, сводится к роли триггера,
или детонатора, вызывающего взрывное соединение естественных
потребностей с естественными формами их выражения. Даже
целенаправленность этого процесса буржуазия задала сама.

Необходимо спровоцировать самоорганизацию детско-подростковых компаний
на основаниях естественного любопытства и взаимного противостояния всего
естественного и школы. В отличие от буржуазного знания пролетарское
является многовариантным, динамически проверяемым, безавторитетным и
привлекательным, поскольку соответствует собственным свойствам мышления
и реальности.

Условно такие объединения, нацеленные на самообразование, можно назвать
учебно-штурмовыми группами (УШГ).

Задача таких групп -- взлом буржуазных оценочных барьеров через
завоевание призовых мест на олимпиадах и других внешкольных учебных
мероприятиях, где контроль буржуазии ослаблен; самостоятельное
формирование базовых информационных навыков, становлению которых
призвана препятствовать школа, прежде всего речевых; в конечном итоге --
взлом школьной оценочной системы и оценочной системы поступления в ВУЗы,
преграждающей трудящимся путь к образованию и участию в управлении
обществом.

Вкратце: основной задачей УШГ является овладение собственным
онтогенезом. Членам УШГ этот термин будет понятен.

УШГ могут стать естественным выражением принципа взаимоорганизации,
активно подавляемого школой, в рамках которого возможно выделение
фронтменов и группы обеспечения, а также проведение других свойственных
группам структурных мероприятий. Участие старших в этих объединениях
возможно только в той степени, в которой оно желательно. С другой
стороны, образовательной системой также маргинализованы наиболее
талантливые преподаватели, поскольку их деятельность снижает уровень
коррупционных отчислений и сужает рынок репетиторских услуг. Эти два
потока вполне могут встретиться.

Также УШГ позволят реализовать естественный для человеческих сообществ
сакральный, то есть обнаруживаемый путём прямого наблюдения, принцип
старшинства младших, поскольку старшинство придаётся не ушедшим, а
оставшимся жизненным временем и близостью к врождённому опыту. Опыт
организации современного общества старшими вообще имеет отрицательную
величину.

Для теоретически-методического обеспечения такого рода организационных
мероприятий были созданы работы А. С. Макаренко и А. П. Гайдара, которые
на данный момент можно считать исчерпывающими.

Поднимающаяся в настоящий момент волна «альтернативных», то есть
основанных на наблюдаемых, естественных основаниях, исследований
безусловно, будет способствовать развитию интереса к изучению
реальности, в том числе и в форме УШГ. Фактически, это и есть сражение
уже выросших детей со школой -- реализация их естественного права на
возмездие.

В перспективе, при объединении УШГ в систему, это может создать
полноценную уличную контршколу, позволяющую эффективно
противодействовать буржуазному образованию. Излишне говорить, что по
своей мультифункциональности она будет его превосходить \[11\].

## КУДА СТРЕМИТЬСЯ?

У коммунистов к настоящему моменту слишком мало времени на
размусоливание тем, которые только косвенно влияют на общее дело. Это
относится к созданию марксистских библиотек, к разбору различных
малозначимых исторических вопросов и т. д. Безусловно, эти дела не
являются бессмысленными, но стоит брать во внимание следующее:

К нам на порог двинулась новая империалистическая война, вызрели её
предпосылки, прислужники буржуазии готовятся нанести ещё один удар по
трудящимся и коммунистам. Станет ли он сокрушительным? Зависит от того,
встретят ли его коммунисты со штыками, соединившись с народом в Партию,
или с новым изданием «Капитала» в красивой красненькой обложке.

## ОБРАЩАЕМСЯ К ВАМ!

Дорогой читатель, это обращение именно к тебе, лично. На данный момент
проделывается огромная работа, и мы не можем без твоего личного участия.
Классовая борьба безгранична, и она, даже если сейчас ты её не
чувствуешь, всё равно отражается на тебе. Если ты в ней не примешь
участия сейчас, то буржуазия поглотит своим влиянием тебя полностью, и
из этой ямы будет в разы сложнее выбраться хотя бы живым. Так что
начинай свою борьбу вместе с нами именно сейчас и именно здесь! Только
так может построиться Партия, которая нам нужна!

## ПАРТИЙНОСТЬ ПРОТИВ ПРЕДЫСТОРИИ ЧЕЛОВЕЧЕСТВА

Когда-то Партия была мечтой -- каждого о своём, и это своё было взглядом
каждого на общее.

Потом эта мечта стала общественным институтом. Нет, совсем не таким, как
политические партии западных демократий -- тамошние партии -- это не
мечта, а интересы. Большинство слов о Партии были такими же, но имели
совершенно иное содержание, поэтому непосвящённым состоящие из них
тексты остались совершенно непонятными.

Каждый человек живёт, воспринимая всю культуру общества, народа и
выражает её так, как считает нужным. А культура общества постоянно
делится, дробится на интересы военных, учёных, художников,
администраторов и, раздробившись, превращается в изолированные и
дерущиеся за присвоение ресурсов народа стаи паразитов. Общество гибнет,
на время став для них питательной средой.

Тогда встают те, кто понимает будущее народа именно в целом, опознают
друг друга и принимаются за дело. История СССР как на взлёте, так и на
закате показала, что военные не могут руководить армией, чиновники --
государством, инженеры -- промышленностью, учёные -- наукой, а
образованные люди -- культурой. Под их руководством всё разрушается, как
оторванная от организма часть именно потому, что не видят жизни народа в
целом и, главное -- в глубину как прошлого, так и настоящего и будущего.

Поэтому в Партии все равны, и на этом равенстве могут выстраиваться
практически бесконечные функциональные иерархии. Поэтому же партия
бессмертна -- эти иерархии могут отстраиваться от любого человека и в
отношении любых задач.

«Нам нужна Партия!

Партия -- это глоток свежего воздуха, который возвращает жизнь попавшим
в силок безысходности. С Партией в жизни снова появится смысл. Партия
будет вести нас за собой личным примером, и в то же время стоять за
нами, направляя мудрой рукой. Партия станет нашим разящим мечом и
надёжным щитом. Партия будет ежедневно выкатывать солнышко на небосвод,
и еженощно разить змея, который хочет проглотить наш мир. С Партией мы
все станем братьями и сёстрами, каждая жизнь с Партией станет ценна, а
каждая смерть героична. Партия будет нашей внутренней свободой, которую
не вытащит из нас никакая тюрьма. Партия же проложит нам путь в Царство
Свободы снаружи нас. Партия напомнит нам про наш Ум, Честь и Совесть. Мы
будем Партией, а она будет нами.

Партия, ты нам нужна! Мы не хотим больше задыхаться!» \[12\].

Продолжение следует\...

\[1\] -- «Зачем и как строить коммунистическую партию сегодня?»

https://russianwasteland.net/теория/374/

\[2\] -- «Маоизм, или талантливость и упорство»

https://russianwasteland.net/теория/418/

\[3\] -- «Чучхе, или гениальное в спайке с перегибами»

https://russianwasteland.net/теория/427/

\[4\] -- Именно потому, что на улице сосредоточены внутренние ресурсы
людей при минимальном использовании внешних средств производства и,
следовательно, минимальным контролем со стороны буржуазии.

\[5\] -- «Но едва ли не всего более характерна поразительная
тяжеловесность всей этой \"системы\", пытающейся связать каждую
отдельную фабрику с \"комитетом\" постоянной нитью единообразных и до
смешного мелочных правил, при трехстепенной системе выборов. Сдавленная
узким кругозором \"экономизма\", мысль ударяется здесь в детали, от
которых так и отдает волокитой и канцелярщиной. На деле, конечно, три
четверти всех этих параграфов никогда не применяются, но зато жандармам
такая \"конспиративная\" организация с центральной группой на каждой
фабрике облегчает устройство неимоверно широких провалов. Польские
товарищи пережили уже такую полосу движения, когда все увлекались
широким основанием рабочих касс, но они очень скоро отказались от этой
мысли, убедившись, что доставляют только обильную жатву жандармам. Если
мы хотим широких рабочих организаций и не хотим широких провалов, не
хотим доставлять удовольствия жандармам, то мы должны стремиться к тому,
чтобы эти организации были совершенно не оформлены\...

\...Маленькое, тесно сплоченное ядро самых надежных, опытных и
закаленных рабочих, имеющее доверенных людей в главных районах и
связанное, по всем правилам строжайшей конспирации, с организацией
революционеров, вполне сможет выполнить, при самом широком содействии
массы и без всякого оформления, все функции, которые лежат на
профессиональной организации, и кроме того выполнить именно так, как это
желательно для социал-демократии. Только таким путем и можно достигнуть
упрочения и развития, вопреки всем жандармам, социал-демократического
профессионального движения.

Мне возразят: организация до такой степени lose, что она и вовсе не
оформлена, что в ней и членов-то даже, заведомых и зарегистрированных,
никаких нет, не может быть и названа организацией. -- Может быть. Я за
названием не гонюсь. Но все, что нужно, эта \"организация без членов\"
сделает и обеспечит с самого начала прочную связь наших будущих
тред-юнионов с социализмом. А кто хочет широкой организации рабочих с
выборами, отчетами, всеобщими голосованиями и пр. при абсолютизме, --
тот просто неисправимый утопист.

Мораль отсюда простая: если мы начнем с прочной постановки крепкой
организации революционеров, то мы сможем обеспечить устойчивость
движения в его целом, осуществить и социал-демократические и собственно
тред-юнионистские цели. Если же мы начнем с наиболее якобы «доступной»
массе (а на деле с наиболее доступной жандармам и делающей
революционеров наиболее доступными полиции) широкой рабочей организации,
то мы ни тех, ни других целей не осуществим, от кустарничества не
избавимся и своей раздробленностью, своей вечной разгромленностью будем
только делать наиболее доступными массе тред-юнионы зубатовского или
озеровского типа»

В. И. Ленин, «Что делать?», написанно в конце 1901 \~ начале 1902 годов.
Напечатано впервые в 1902 году.

\[6\] -- «Мы сказали, что социал-демократического сознания у рабочих и
не могло быть. Оно могло быть принесено только извне. История всех стран
свидетельствует, что исключительно своими собственными силами рабочий
класс в состоянии выработать лишь сознание тред-юнионистское, т. е.
убеждение в необходимости объединяться в союзы, вести борьбу с
хозяевами, добиваться от правительства издания тех или иных необходимых
для рабочих законов и т. п. Учение же социализма выросло из тех
философских, исторических, экономических теорий, которые разрабатывались
образованными представителями имущих классов, интеллигенцией»

В. И. Ленин, «Что делать?», написанно в конце 1901 \~ начале 1902 годов.
Напечатано впервые в 1902 году.

«Никакими книжками и никакой проповедью нельзя просветить пролетариат,
если его не просветит его собственная борьба против темных сил
капитализма.»

В. И. Ленин, «Социализм и религия», октябрь 1905 \~ апрель 1906 года

\[7\] -- Здесь необходимо объяснить один важный момент: буржуйские
деньги любят тишину, и забастовка, если информация о ней ни коим образом
не выплеснулась за пределы предприятия, не несёт существенных убытков.
Однако если в ночь после первого дня забастовки весь город будет
планомерно обработан листовками, тегами и граффити, обличающими
руководство завода и бездействие коррумпированных чиновников,
покрывающих данный беспредел, то, начиная со следующего утра, акции
завода обрушатся в цене, наиболее одиозные личности из руководящих
должностей будут отправлены в отставку, либо, если и этого не
произойдёт, ситуация в городе может сильно накалиться.

\[8\] -- «Чтобы установить тесную связь с массами, нужно исходить из
потребностей масс, из их желаний. Во всякой работе для масс следует
исходить из их потребностей, а не из каких-либо, пусть даже самых
лучших, личных побуждений. Часто бывает, что потребность масс в
определённых преобразованиях объективно уже существует, субъективное же
сознание этой необходимости в массах ещё не созрело, у них ещё нет
решимости, ещё нет желания осуществить эти преобразования, и тогда мы
должны терпеливо ждать; только когда в результате нашей работы массы в
своем большинстве проникнутся сознанием необходимости, решимостью и
желанием осуществить данные преобразования, --- только тогда следует их
осуществлять; действуя иначе, рискуешь оторваться от масс. Всякая
работа, требующая участия масс, выльется в пустую формальность и
закончится провалом, если массы не осознали необходимости этой работы и
не проявили желания добровольно в ней участвовать... Здесь действуют два
принципа: принцип реальной потребности масс, а не надуманной
потребности, существующей только в наших головах, и принцип
добровольного желания масс, решимости проявляемой самими массами, а не
решимости, которую мы проявляем за них.»

Мао Цзэдун, «Единый фронт в культурной работе», 30 октября 1944 года

\[9\] -- «За независимые сельские советы!»

https://russianwasteland.net/теория/1456/

\[10\] -- «Фашизм -- это открытая террористическая диктатура наиболее
реакционных, наиболее шовинистических, наиболее империалистических
элементов финансового капитала... Фашизм -- это не надклассовая власть и
не власть мелкой буржуазии или люмпен-пролетариата над финансовым
капиталом. Фашизм -- это власть самого финансового капитала. Это
организация террористической расправы с рабочим классом и революционной
частью крестьянства и интеллигенции. Фашизм во внешней политике -- это
шовинизм в самой грубейшей форме, культивирующий зоологическую ненависть
к другим народам».

Г. М. Димитров, «VII Конгресс Коминтерна», 2 августа 1935 года

\[11\] -- «Каков бы ни был ход истории, люди делают ее так: каждый
преследует свои собственные, сознательно поставленные цели, а общий итог
этого множества действующих по различным направлениям стремлений и их
разнообразных воздействий на внешний мир -- это именно и есть история».

Ф. Энгельс, «Людвиг Фейербах и конец немецкой классической философии»

\[12\] -- «Нам нужна Партия!»

https://russianwasteland.net/теория/1342/

Позиция Редакции

22 мая 2021 года
